安永合伙人：中國新稅改或減慢大灣區人才流動

【Now新聞台】在北京，全國人大常委會通過《個人所得稅法修正案》，任何人在內地居住滿183日，即被定義為「稅務居民」，他在境內或境外全球所得，包括存款利息、股息及出租出售物業等收入，需要在內地繳納個人所得稅，稅率介乎3%至45%。

全國人大常委譚耀宗指，港澳居民有五年寬限期，若證明住所以香港為主，境外收入不用繳稅，但有在內地工作的港人擔心新稅法實施後，會減少港人到大灣區及內地其他地方工作的意欲。

張偉倫在北京工作了十五年，現在是安永中國內地公司的合伙人。以往為避免繳交境外收入稅，例如是股息、買賣樓宇的盈利，他每五年都會在最後一年短暫離開內地。

新稅法下，雖然港人仍然有寬限，但要避免繳交境外收入稅，居住至第五年，離開內地的日數要增加至183天 。張偉倫認為實行上有困難 ，甚或減低港人到內地就業的意欲。

他又指，大灣區正在起步，需要高端專業人才到內地工作，擔心新稅改後會影響他們到內地發展的信心，嚴重打擊大灣區區位發展。

新稅法納稅人工資及薪金所得部分會在十月一日局部實施，而其餘的部分則在明年一月一日於內地全面推行。

大你老母灣

美帝打到嚟 仲大你老母灣咩

到時美軍佔領

仲大灣區

掉轉係香港攞綜緩，但底氣中國人的150人就要交稅

換句話講，攞香港綜緩交中國稅

黎過中港稅務聯網就好玩了

任何人在內地居住滿183日，即被定義為「稅務居民」

個居中權

即係點，如果我過澳門做野但住大陸，咁收唔收稅？

yes

減你老母 你唔愛國

其實係中港返工人士麻煩姐。
好多香港人調上大陸返工，特別係製造業。
呢班人星期1-5會係大陸，所以一年超過183日，佢地公司要想辦法同佢地走稅，報低個人工。

只要你一日內，有係澳門出現，都當你係澳門，如果我無記錯。

大灣區不愛你
愛國又如何

雖然港人仍然有寬限，未聽過今天的我打倒昨日的我咩

搵份工同你講你呢份工ge前途得5年

到收稅果一刻， 大6政府就會同你講， 只要你一日內有在大6出現， 就當你住左一日。

大陸每個月得5000免稅額
最多咪報到交少啲
如果報到完全唔洗交稅
咁低人工都有過去大陸做都會比人check

乜鳩前海大灣區本身就係cap水騙局 你估就當俾你係果度做生意發左達 強國會唔抽你油水?

依家抽稅只係擺明車馬 同埋強國財困要禁住搶

會報到好低，同埋佢地會拆賬出糧。

大陸人湧落黎
香港人仲上去真係 on 撚 9
係好嘅 d 高官就唔駛全部外國籍

係過左5年後
税局可以追索翻呢5年既税

並唔係呢5年無事

人地無野多，淨係人口多，根本唔想要你d人，香港淨係科水就夠